中國問題專家：川普藉華為事件 欲推翻習近平打垮中共

中國問題專家林和立向《蘋果》表示，華為太子女孟晚舟被捕事件不排除特朗普此舉是要打擊習近平，甚至影響習近平連任計劃：「既想打垮習近平，也想打垮中共。」

他指，華為太子女孟晚舟被捕，反映中美關係緊張升級，兩國面臨全面開戰格局，中美進入新冷戰時代，和美蘇冷戰不相伯仲。他指出，因為習近平無法解決中美危機，習近平在黨內受到很大壓力，黨內威望受到重大打擊。他指，習近平黨內威望受到重大打擊，主要的壓力是來自特朗普，懷疑特朗普的目的是可能要把習近平趕落台。

林和立表示，一來美國知道習近平掌政，對美國構成重大威脅；二來習近平廢除主席任期限制後，永續帝位隨時可以做到2033年；三來中國之所以對美國構成重大威脅，在於它的共產黨制度，因此，不排除美方此舉是想打垮習近平，也想打垮中共。

他指出，特朗普屢出奇招，去年4月特朗普上任以來首次和習近平見面，美軍差不多同一時間轟炸敘利亞，為首次「習特會」來一個下馬威；今次，兩人在阿根廷布宜諾斯艾利斯舉行另一次習特會，相信兩人當時已經知道孟晚舟在加拿大被捕，亦來一個下馬威，以收異曲同工之妙。

外交：

侵：做左先爆
雜：吹完冇做

亮劍

侵侵當選後
跟其他國家元首通話
但過很久才跟習通話

作為侵侵支持者，我反對佢搞習帝。
無左習帝主政支爆好難成事。

同蔡英文通電話先

其實美國三權分立 拉唔拉人唔係佢話事